\section{Wyniki}
Poniższe wykresy stanowią porównanie wyników rzeczywistych (kolor niebieski) ze
stężeniem uzyskanym na podstawie danych testowych podanych do sieci neuronowej
(kolor pomarańczowy). Kolor żółty reprezentuje błąd (różnicę).
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainlm-48}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Levenberga-Marquardta dla próbki 48 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainlm-60}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Levenberga-Marquardta dla próbki 60 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainlm-72}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Levenberga-Marquardta dla próbki 72 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainlm-80}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Levenberga-Marquardta dla próbki 80 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainlm-84}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Levenberga-Marquardta dla próbki 84 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainlm-96}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Levenberga-Marquardta dla próbki 96 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainlm-120}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Levenberga-Marquardta dla próbki 120 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainlm-132}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Levenberga-Marquardta dla próbki 132 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainlm-144}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Levenberga-Marquardta dla próbki 144 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainbr-48}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Bayesian Regularization dla próbki 48 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainbr-60}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Bayesian Regularization dla próbki 60 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainbr-72}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Bayesian Regularization dla próbki 72 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainbr-80}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Bayesian Regularization dla próbki 80 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainbr-84}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Bayesian Regularization dla próbki 84 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainbr-96}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Bayesian Regularization dla próbki 96 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainbr-120}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Bayesian Regularization dla próbki 120 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainbr-132}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Bayesian Regularization dla próbki 132 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainbr-144}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Bayesian Regularization dla próbki 144 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainscg-48}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Scaled Conjugate Gradient dla próbki 48 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainscg-60}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Scaled Conjugate Gradient dla próbki 60 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainscg-72}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Scaled Conjugate Gradient dla próbki 72 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainscg-80}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Scaled Conjugate Gradient dla próbki 80 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainscg-84}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Scaled Conjugate Gradient dla próbki 84 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainscg-96}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Scaled Conjugate Gradient dla próbki 96 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainscg-120}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Scaled Conjugate Gradient dla próbki 120 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainscg-132}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Scaled Conjugate Gradient dla próbki 132 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/trainscg-144}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Algorytm trenujący Scaled Conjugate Gradient dla próbki 144 miesięcy}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{{../code/trainlm-reg}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Wykres regresji dla algorytmu trenującego  Levenberga-Marquardta dla próbki 80 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{{../code/trainbr-reg}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Wykres regresji dla algorytmu trenującego Bayesian Regularization dla próbki 80 miesięcy}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{{../code/trainscg-reg}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Wykres regresji dla algorytmu trenującego Scaled Conjugate Gradient dla próbki 80 miesięcy}
\end{figure}

\section{Wnioski}
Najlepsze wyniki oferuje algorytm BR ze względu na dosyć niski błąd. Jego wadą
jest długość trenowania która daje optymalne rezultaty -- nie okazujące znamion
przetrenowania -- po około 200 epokach. Próbkowanie powyżej 80 miesięcy wydaje
się dawać wymierne efekty. Algorytm LM jest bardzo szybki - około 20 epok
koniecznych do uzyskania optimum. W zamian wyniki są nieco gorsze i błąd
wzrasta. Algorytm SCG jest również bardzo szybki jak uprzedni, jednakże jakość
modelu pozostawia wiele do życzenia. Wnioski te potwierdzają wartości regresji,
kolejno 0.98, 0.99 oraz 0.95.
